呢套科幻動畫又搞笑又感動又恐怖！！！！！

幾好睇

我諗條片的意思係：

有d problem 係一個難度好低的時候，可以用一d“求其”，“權宜”，或“就地取材”的方法快快手搞掂佢，但當同一個類型的problem去到一個極端的難度時，就需要轉用其他更有效的方法去對付

但人有習慣性，好多時同一類型的problem發展到一個超難的程度時，仍然不捨得過去用慣的低效方法，而採取“將低效方法高效化”，因為設計一個更有效的全新方法，是一個好大的障礙，要先投入好多心力或時間或成本先有可能見到想要的效果，仲要唔保證個新方法實可行

例如，有個地方有間屋因為地勢低容易水浸，咁咪起d擋水牆同買d清水的工具（例如水桶），但氣候變化，水浸得愈來愈勁同頻密，咁咪再起高起厚d擋水牆同買多d買先進的清水工具（例如買機器去泵走d水），但當水浸愈來愈頻密，其實就好難同個水浸問題玩競賽，咁就其實需要搬去高地勢的地方或者重新係原地將間屋拆左再起個超高的地台，再係個地台上重建一間新屋，咁先可以長久解決水浸問題

但如此要轉新對治問題的方法，係一個幾大的突然成本投入，好似一個突然好高的台階咁，人唔容易有呢個決心同勇氣，尤其係自己本身除左間屋的水浸問題，仲有為好多其他問題而煩惱到仆街，咁邊有咁易抽到咁多心力時間同咁大成本去“轉新方法”去對治個問題，仲要冒“轉新方法是有機會不可行的”的風險

仲有呢個不是“神秘”話題

呢片冇神秘的內容

呢條片冇神秘的內容

想問條片個數點得來，有無公式